# Настройки

Раздел «Настройки включает в себя две вкладки: «Общие настройки» и «Устройства».

## Общие настройки

На вкладке «Общие настройки» вы можете изменить настройки воспроизведения и отображения видео, настройки раскладок и тревожного монитора.

![Вкладка «Общие настройки»](./images/3.7.0.56-settings.png)

### Воспроизведение

**«Использовать аппаратное ускорение при воспроизведении видео»** — включает или отключает использование графического процессора (GPU) при воспроизведении видео.

**«Подключаться к источнику по протоколу spif-proto при воспроизведении через облако»** — позволяет использовать режим «Ключевые кадры» при воспроизведении видео через облако. Это уменьшает нагрузку на процессор, если одновременно идёт воспроизведение нескольких видео — например, в режиме «Раскладка».

**«Подключаться к источнику по протоколу spif-proto при воспроизведении по локальной сети»:**

* Позволяет использовать режим «Ключевые кадры» при воспроизведении видео по локальной сети. 
* В режиме «Глубокий оффлайн» позволяет получать превью событий с устройств (камер или VMS). Даже если событие произошло раньше, чем вы откроете окно с видеопотоком, вы всё равно увидите превью этого события.

Использование spif-proto при работе по локальной сети возможно только с камерами с версией прошивки от v2.15.0, либо с VMS.

### Отображение

**«Скрывать панель управления воспроизведением в полноэкранном режиме»** — при переходе в полноэкранный режим таймлайн будет скрыт.

**«Показывать названия камер»** — При работе с камерами в раскладках для каждой камеры будет отображаться название.

### Раскладка

**«Минимальное количество ячеек раскладки для запроса потоков с ключевыми кадрами»** — задаёт количество ячеек раскладки, при котором камеры будут автоматически переходить к режиму «Только ключевые кадры», если он доступен для них. В этом режиме из всех кадров, записываемых камерой, будет воспроизводиться каждый N, что облегчит нагрузку на процессор.

**«Минимальное количество ячеек раскладки для запроса дополнительного потока»** — задаёт количество ячеек раскладки, при котором камеры будет автоматически переходить на воспроизведение дополнительных потоков более низкого качества, если это доступно для них.

### Тревожный монитор

**«Показывать событие в сетке Тревожного монитора (сек)»** — максимальное время, в течение которого будет воспроизводиться видео с камер или снимок лица с терминалов, на которых произошли отслеживаемые события.

**«Максимальное количество устройств в автоматической сетке Тревожного монитора»** — максимальное количество камер и терминалов, события с которых будут отображаться в сетке Тревожного монитора одновременно.

Подробнее о настройках Тревожного монитора см. в разделе [Тревожный монитор](../monitor/index.md).

## Настройка устройств

На вкладке «Устройства» показан перечень камер, подключенных к Настольному приложению, и их характеристики:

* IP-адрес,
* статус подключения к облаку,
* статус подключения к локальной сети,
* характеристики основного видеопотока камеры,
* характеристики дополнительного видеопотока камеры.

![Вкладка «Устройства»](./images/3.7.0.56-dashboard.png)

на этом экране вы можете:

1. Проверить доступность устройств в облаке и по локальной сети (с компьютера, на котором запущено приложение);
2. Включить и выключать доступ к устройству по локальной сети;
3. Изменить характеристики дополнительного видеопотока камеры (если камера доступна вам по локальной сети и камера поддерживает вещание нескольких потоков).

### Статус подключения к облаку и сети

Если камера подключена к облаку и / или доступна по локальной сети, в соответствующем столбце будет значение «Доступно». Если облако или сеть недоступны, в столбце будет указано описание ошибки. Для столбца «Облако» также предусмотрено расширенное описание, увидеть которое можно, наведя на значок со знаком вопроса рядом со статусом «Недоступно». 

![Всплывающая надпись с объяснением причины статуса «Недоступен»](./images/3.7.0.56-the_reason_of_no_access.png)

Чтобы проверить статус подключения камеры к локальной сети:

1. Выберите камеру, нажав на квадрат рядом с названием камеры.
2. Нажмите кнопку «Проверить» внизу экрана.
3. Ожидайте обновления статуса в соответствующей колонке.

Вы можете выбрать несколько камер для проверки статуса.

### Включение и выключения доступа камеры к локальной сети

Чтобы включить или выключить доступ камеры к локальной сети:

1. Выберите камеру, нажав на квадрат рядом с названием камеры.
2. Нажмите соответствующие кнопки внизу экрана — «Включить доступ» либо «Выключить доступ».

Обратите внимание, что данные команды проходят через облако, поэтому если у камеры нет доступа к облаку, то кнопки будут неактивны.

### Изменение характеристик дополнительного видеопотока камеры

В столбце «Доп. видеопоток» обозначены характеристики дополнительного видеопотока камеры. Вы можете изменить их, если это предусмотрено аппаратными свойствами камеры и её прошивкой.

Чтобы изменить характеристики видеопотока:

1. Нажмите на три вертикально расположенные точки рядом с характеристиками дополнительного видеопотока камеры.
2. Нажмите на характеристики, чтобы применить их к камере.

![Изменение характеристик дополнительного видеопотока камеры](./images/3.7.0.56-additional_stream_settings.png)

Переходить с основного на дополнительный поток во время трансляции можно, нажимая кнопки «HQ» и «LQ». «HQ» — высокое разрешение, основной поток. «LQ» — более низкой разрешение, дополнительный поток.

### Фильтрация камер

В разделе настроек «Устройства» вы можете фильтровать камеры:

* По группе камер, в которой они расположены.
* По статусу подключения к локальной сети.
    ![](./images/3.7.0.56-filter_by_status.png)
* По способности поддерживать дополнительный видеопоток.
    ![](./images/3.7.0.56-filter_additional_stream_support.png)

Фильтры находятся над списком камер.
